Q1. Why do we call Python as a general purpose and high-level programming language?
ANS:-Python is called general purpose programming language because it can be used to create a vateity of different problems 
and is not specialized for any specific problems.Python is interpreted language and it is easy for humans to understand that 
why Python is called high-level programming language.

Q2. Why is Python called a dynamically typed language?
ANS:-Python is known as dynamically typed language bacause you don't have to specify datatype explicitly,it does itself when
the code runs.

Q3. List some pros and cons of Python programming language?
ANS:-Pros...(a)Python is easy to learn and read.
            (b)Python has interpreted language.
     cons...(a)It is a high memory consumption language.
            (b)It is slow processing language.

Q4. In what all domains can we use Python?
ANS:-No not at all, python is not suitable for game developmnet.

Q5. What are variable and how can we declare them?
ANS:-Variable is a name given to the memory location and we declare it by assigning values.

Q6. How can we take an input from the user in Python?
ANS:-We take input by using input() funtion.

Q7. What is the default datatype of the value that has been taken as an input using input() function?
ANS:-String datatype.

Q8. What is type casting?
ANS:-Typing casting is the process of converting datatype into a certain datatype. Type casting is also called type conversion.

Q9. Can we take more than one input from the user using single input() function? If yes, how? If no, why?
ANS:-With the help of split() function,we can easily collect multiple inputs from the user and assign all the inputs ti the
respective variables.

Q10. What are keywords?
ANS:-Keywords are special reserved words that have specific meanings and purpose and can't be used for anything but those 
specific purposes.Each languages has a set of keywords like if,elif,else etc.

Q11. Can we use keywords as a variable? Support your answer with reason.
ANS:-Keywords cannot be used as a variable,when you try keyword as a variavle it will give syntax.

Q12. What is indentation? What's the use of indentaion in Python?
ANs:-Indentation refers to the space.It used to indicate block of code.

Q13. How can we throw some output in Python?
ANS:-We use print () function to throw output in python.

Q14. What are operators in Python?
ANS:-Operators are symbols that is responsible for a particular operation.

Q15. What is difference between / and // operators?
ANS:- / this is used for division.
     // this is used for float division.

Q16. Write a code that gives following as an output.
iNeuroniNeuroniNeuroniNeuron
ANS:-A=("iNeuroniNeuroniNeuroniNeuron")
print(A)

Q17. Write a code to take a number as an input from the user and check if the number is odd or even.
ANS:-num=int(input("Enter a number:"))
if num % 2 ==0:
    print(num,"is even")
else:
    print(num,"is odd")

Q18. What are boolean operator?
ANS:-The logical operatos like AND,NOT,OR are known as boolean operator.

Q19. What will the output of the following?
1 or 0
0 and 0
True and False and True
1 or 0 or 0
ANS:-print(1 or 0)
print(0 and 0)
print(True and False and True)
print(1 or 0 or 0)
output:1
0
False
1

Q20. What are conditional statements in Python?
ANs:-if,elif,else are known as conditional statements.

Q21. What is use of 'if', 'elif' and 'else' keywords?
ANS:-if...It decides whether certain statements need to be executed or not.
   elif...This condition is used when the first if condition is not true,but you want to check for another condition.
   else...This decides what to do if the condition is false.

Q22. Write a code to take the age of person as an input and if age >= 18 display "I can vote". If age is < 18 display "I can't vote".
ANs:-A=int(input("Enter Age:"))
if age >= 18:
    print("I can vote")
else: age  < 18
print("I can't")

Q23. Write a code that displays the sum of all the even numbers from the given list
numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
ANS:-numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
total=0
for i in numbers:
    if i%2==0:
        total=total+i
        print("The sum of even numnbers",total)
Q24. Write a code to take 3 numbers as an input from the user and display the greatest no as output.
ANS:-num1=4
num2=7
num3=6
if num1>num2 and num1>num3:
    Greatest=num1
elif num2>num1 and num2>num3:
    Greatest=num2
else:
    Greatest=num3
    print("The greatest number",Greatest)
output...The greatest number 7

Q25. Write a program to display only those numbers from a list that satisfy the following conditions
The number must be divisible by five
If the number is greater than 150, then skip it and move to the next number
If the number is greater than 500, then stop the loop
numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]

Q26. What is a string? How can we declare string in Python?
ANS:-A string is a data type used in programing, that is used to represent text rather than numbers.String can be declare
by enclosing charecters inside a single quote or double quotes.

Q27. How can we access the string using its index?
Ans:-We can access the string by referring to its index no. inside a square brackets.

Q28. Write a code to get the desired output of the following
string = "Big Data iNeuron"
desired_output = "iNeuron"
ANS:-string = "Big Data iNeuron"
desired_output = "iNeuron"
print(string)
print(desired_output)
output:Big Data iNeuron
iNeuron

desired_output = "norueNi"
Q30. Resverse the string given in the above question.
ANS:-desired_output = "norueNi"
print(desired_output[::-1])
output:iNeuron

Q31. How can you delete entire string at once?
ANS:-str="How are you"
print(str)
del str
print(str)

Q32. What is escape sequence?
ANS:-Character combinations consisting of a backslash(\) followed by a letter or by a combination of digits are called
escape sequence.

Q33. How can you print the below string?
'iNeuron's Big Data Course'
ANs:-str="iNeuron's Big Data Course"
print(str)

Q34. What is a list in Python?
ANS:-(a)List is a collection of heterogeneous elements
     (b)It allows duplicates.
     (c)It is mutable.

Q35. How can you create a list in Python?
ANS:-In python list is created by using square bracket[].

Q36. How can we access the elements in a list?
ANS:-We access the elements of list by referring to the index number.

Q37. Write a code to access the word "iNeuron" from the given list.
lst = [1,2,3,"Hi",[45,54, "iNeuron"], "Big Data"]
ANS:-lst = [1,2,3,"Hi",[45,54, "iNeuron"], "Big Data"]
print(lst[4])

Q38. Take a list as an input from the user and find the length of the list.
ANS:-lst = [1,2,3,"Hi",[45,54, "iNeuron"], "Big Data"]
print(len(lst))
output:6

Q39. Add the word "Big" in the 3rd index of the given list.
lst = ["Welcome", "to", "Data", "course"]
ANS:-lst = ["Welcome", "to", "Data", "course"]
lst[2]="Big"
print(lst)
output:['Welcome', 'to', 'Big', 'course']

Q40. What is a tuple? How is it different from list?
ANS:-Tuples are used to store multiple items in a single variable.A tuple is a collecttion which is ordered an immutable.
One of the most difference between a list and a tuple is that a list is mutable whereas  a tuple is immutable.

Q41. How can you create a tuple in Python?
ANS:-Tuple is created by using parentheses(),seperated by comma.

Q42. Create a tuple and try to add your name in the tuple. Are you able to do it? Support your answer with reason.
ANS:-T=("Rahul","Raj",)
T[1]="Darakshan"
print(T)
output:'tuple' object does not support item assignment.

Q43. Can two tuple be appended. If yes, write a code for it. If not, why?
ANS:-Two tuples cannot be appended as they are unchangeable in nature.

Q44. Take a tuple as an input and print the count of elements in it.
ANS:-T=(2,3,2,4,2)
print(T.count(2))

Q45. What are sets in Python?
ANS:-A set is a collection which is unordered,unchangeable and unindexed.

Q46. How can you create a set?
ANS:-A set is created by placing all the elements inside a curly braces{},seperated by comma,or by using the built-in-set().

Q47. Create a set and add "iNeuron" in your set.
ANS:-set1={1,2,3}
set2={"iNeuron"}
set1.update(set2)
print(set1)

Q48. Try to add multiple values using add() function.
ANS:-A=[1,2]
A.append(3)
A.append(4)
print(A)
output:[1, 2, 3, 4]

Q49. How is update() different from add()?
ANS:-add() is used to add elements to the existing set.
  update() is used to add elements in set from another set.

Q50. What is clear() in sets?
ANs:-The clear() method removes all elements in a set.

Q51. What is frozen set?
ANS:-Frozen set ia s set that is immutable.

Q52. How is frozen set different from set?
ANS:-Sets are mutable whereas frozen sets are immutable.

Q53. What is union() in sets? Explain via code.
ANS:-set_a={1,2,3}
set_b={3,4,5}
print(set_a|set_b)

Q54. What is intersection() in sets? Explain via code.
ANS:-set_a={1,2,3}
set_b={3,4,5}
print(set_a&set_b)

Q55. What is dictionary ibn Python?
ANS:-A dictionary is a collection which is ordered,changeable and do not allow duplicates.

Q56. How is dictionary different from all other data structures.
ANS:-In python only dictionary stores data in key value formate.

Q57. How can we delare a dictionary in Python?
ANS:-A dictionary in python is declare by enclosing a comma,seperated list of key value pairs using curly braces({}).

Q58. What will the output of the following?
var = {}
print(type(var))
ANS:-<class 'dict'>

Q59. How can we add an element in a dictionary?
ANS:-dict={}
dict["Name"]="darakshan"
dict["Age"]=20
dict["City"]="Kolkata"
print(dict)
output:{'Name': 'darakshan', 'Age': 20, 'City': 'Kolkata'}

Q60. Create a dictionary and access all the values in that dictionary.
ANS:-dict={}
dict["Name"]="darakshan"
dict["Age"]=20
dict["City"]="Kolkata"
print(dict)
print(dict["City"])
print(dict["Name"])
print(dict["Age"])
output:{'Name': 'darakshan', 'Age': 20, 'City': 'Kolkata'}
Kolkata
darakshan
20

Q61. Create a nested dictionary and access all the element in the inner dictionary.
ANS:-dict={"dict1":{"Name":"Darakshan","City":"Delhi"},"dict2":{"Name":"Rahul","City":"Kolkata"}}
print(dict)
print(dict["dict1"]["Name"])
print(dict["dict1"]["City"])
print(dict["dict2"]["Name"])
print(dict["dict2"]["City"])
output:{'dict1': {'Name': 'Darakshan', 'City': 'Delhi'}, 'dict2': {'Name': 'Rahul', 'City': 'Kolkata'}}
Darakshan
Delhi
Rahul
Kolkata

Q62. What is the use of get() function?
ANS:-In python get() fintion is used to retreive a value from a dictionary.

Q63. What is the use of items() function?
ANS:-In python items() function is used to return each item in a dictionary as tuple in list.

Q64. What is the use of pop() function?
ANS:-The pop() function is used to remove the element at the specified position.

Q65. What is the use of popitems() function?
ANS:-The popitems() function is used to removes the item that was last inserted into the dictionary.

Q66. What is the use of keys() function?
ANS:-In python keys() function is used to retreive all of the keys from the dictionary.
 
Q67. What is the use of values() function?
ANS:-values() funtion returns a list of all the values in a dictionary.

Q68. What are loops in Python?
ANS:- In python Looping means repeating something over and over until a particular condition is satisfied.

Q69. How many type of loop are there in Python?
ANS:-There are two types of loop (a)For loop (b)While loop.

Q70. What is the difference between for and while loops?
ANS:-Difference between for loop and while loop is that the number of iteration is known in for loop and in while loop number
of iteration is not known in while loop.

Q71. What is the use of continue statement?
ANS:-Continue statement is used to stop the desired iteration and move to the next one.

Q72. What is the use of break statement?
ANS:-In python break statement is used to control the sequence of the loop.

Q73. What is the use of pass statement?
ANS:-In python pass is used to empty loop and showing result without error.

Q74. What is the use of range() function?
ANS:-ANS:-The range() function returns a numbers,starting from 0 by default,and increments by 1(by default) and stops before
a specified number.

Q75. How can you loop over a dictionary?
ANS:-We can through a dictionary by using for loop.

Coding problems:----

Q76. Write a Python program to find the factorial of a given number.
ANS:-n=4
fact=1
for i in range(1,n+1):
    fact=fact*i
    print("Factorial of",4,"is",fact)

Q77. Write a Python program to calculate the simple interest. Formula to calculate simple interest is SI = (PRT)/100
ANS:-p=float(input("Enter prin amount:"))
r=float(input("Enter rate:"))
t=float(input("Enter time:"))
SI = (PRT)/100
print("Simple Interest",SI)

Q78. Write a Python program to calculate the compound interest. Formula of compound interest is A = P(1+ R/100)^t.
ANS:-p=float(input("Enter prin amount:"))
r=float(input("Enter rate:"))
t=float(input("Enter time:"))
A = P(1+ R/100)^t
print("Compond Interest",A)

Q79. Write a Python program to check if a number is prime or not.
ANS:-num=int(input("Enter a positive number:"))
if num<1:
    print("Not Prime")
else:
    for i in range(2,num):
        if num % i ==0:
            print("Not Prime")
            break
    else:
        print("Prime")

Q80. Write a Python program to check Armstrong Number.
ANS:-n=153
sum=0
temp=n
while temp>0:
    digit=temp%10
    sum+=digit**3
    temp//=10
    if sum == temp:
        print(n,"Is Armstrong")
    else:
        print(n,"Is Not Armstrong")

Q81. Write a Python program to find the n-th Fibonacci Number.
ANS:-n=int(input("Enter a number:"))
x=0
y=1
z=0
while z<=n:
    print(z)
    x=y
    y=z
    z=x=y

Q82. Write a Python program to interchange the first and last element in a list.
ANS:list=[1,2,3,4,5]
list[0],list[-1]=list[-1],list[0]
print("Interchange first and last element",list)

Q83. Write a Python program to swap two elements in a list.
ANS:-list=[1,2,3,4,5]
list[0],list[-1]=list[-1],list[0]
print("swap two elements",list)

Q84. Write a Python program to find N largest element from a list.
ANS:-list=[1,2,3,4,5]
print(max(list))

Q85. Write a Python program to find cumulative sum of a list.
ANS:-list=[1,2,3,4,5]
new_list=[]
j=0
for i in range(0,len(list)):
    j=j+list[i]
    new_list.append(j)
    print(new_list)

Q86. Write a Python program to check if a string is palindrome or not.
ANS:-a="Hello World"
b=a[::-1]
if a==b:
    print("Palindromw string")
else:
    print("Not palindrome string")

Q87. Write a Python program to remove i'th element from a string.
ANS:-a="Hello"
a=a[1:]
print(a)

Q88. Write a Python program to check if a substring is present in a given string.
ANS:-string="Hello"
substring="o"
if substring in string:
    print(" substring is present")
else:
    print(" substring is not present")

Q89. Write a Python program to find words which are greater than given length k.
ANS:-list=("Ayan","Shahrukh","john","Rafiq",)
for element in list:
    if (len(element)>6):
        print(element)

Q90. Write a Python program to extract unquire dictionary values.
ANS:-Student_details={1:"Rahu",2:"Ayan",3:"Raj",4:"Rohan",5:"Ayan"}
print(set(Student_details.values()))

Q91. Write a Python program to merge two dictionary.
ANS:-a={"First_name":"Darakshan"}
b={"Last_name":"Ansari"}
Name={**a,**b}
print(Name)

Q92. Write a Python program to convert a list of tuples into dictionary.
Input : [('Sachin', 10), ('MSD', 7), ('Kohli', 18), ('Rohit', 45)]
Output : {'Sachin': 10, 'MSD': 7, 'Kohli': 18, 'Rohit': 45}
ANS:-list=[('Sachin', 10), ('MSD', 7), ('Kohli', 18), ('Rohit', 45)]
Dictionary=dict(list)
print(Dictionary)

Q93. Write a Python program to create a list of tuples from given list having number and its cube in each tuple.
Input: list = [9, 5, 6]
Output: [(9, 729), (5, 125), (6, 216)]
ANS:-list = [9, 5, 6]
temp=[]
for i in list:
    temp.append((1,i**3))
    print(temp)

Q94. Write a Python program to get all combinations of 2 tuples.
Input : test_tuple1 = (7, 2), test_tuple2 = (7, 8)
Output : [(7, 7), (7, 8), (2, 7), (2, 8), (7, 7), (7, 2), (8, 7), (8, 2)]
ANS-

Q95. Write a Python program to sort a list of tuples by second item.
Input : [('for', 24), ('Geeks', 8), ('Geeks', 30)] 
Output : [('Geeks', 8), ('for', 24), ('Geeks', 30)]

Q96. Write a python program to print below pattern.
* 
* * 
* * * 
* * * * 
* * * * *
ANS:- for i in range(1,6):
    for j in range(1,6):
       if j<=i:
        print("*",end='')  
    else:
        print(" ",end='') 
        print() 

Q97. Write a python program to print below pattern.
    *
   **
  ***
 ****
*****
ANS:-for i in range(1,6):
    for j in range(1,6):
       if j>=6-i:
        print("*",end='')  
    else:
        print(" ",end='') 
        print()

Q98. Write a python program to print below pattern.

    * 
   * * 
  * * * 
 * * * * 
* * * * * 
Q99. Write a python program to print below pattern.
1 
1 2 
1 2 3 
1 2 3 4 
1 2 3 4 5
ANS:-for i in range(1,6):
    for j in range(1,6):
       if j<=i:
        print(j,end='')  
    else:
        print(" ",end='') 
        print()
Q100. Write a python program to print below pattern.

A 
B B 
C C C 
D D D D 
E E E E E 